一人一信 投訴李百全

致申訴專員公署complaints@ombudsman.hk
副本： ccu@rthk.hk, ccibenq@cedb.gov.hk

———

致：申訴專員公署
副本：香港電台、商務及經濟發展局

主題：不滿及投訴廣播處長李百全行政失當

本人是一名香港市民，亦是香港電台的忠實觀眾，近日因香港電台的節目頻繁調動，對我使用該公營機構服務時大受影響，特來信申訴。

香港電台本來在 2021 年 3 月 11 日 20:00 播放《議事論事》，在當晚七點多才忽然抽起，事前毫無通知，嚴重影響觀眾的預期。另外原定於 2021 年 3 月 12 日 19:10 播放《The Pulse》 ，20:00 播放《鏗鏘說》，但兩個節目忽然對調，卻要等到 19:12 才在電視上宣佈對調。

《電視通用業務守則 — 節目標準》第 12 章 11 節規定電視台若要調動節目，應採取合理措施去通知觀眾，香港電台在節目對調後才通知觀眾，明顯違反了相關規定。

而另一節目《香港故事》本來有一個周冠威的專題，該專題早已在媒體上宣傳，最終卻無緣無故被抽起，相關決定由廣播處長李百全及助理廣播處長區麗雅作出。《香港電台約章》列明，香港電台應享有編輯自主，李百全及區麗雅干涉編輯自主，行政失當，濫用職權，除了違反《香港電台約章》，亦令我等觀眾極度失望，請申訴專員立案調查。

另外，最新得知《鏗鏘說》節目即將換上立場偏建制的主持，這也是破壞港台一向中立的形象，實在令觀眾感到遺憾！

香港電台電視部忠實觀眾
XXX 謹啟
日期

———

🚥 希望大家都可以幫手改少少內文，效果更好！

寫定投訴埋香港申訴專員公署都得

正經事，推

當你知道申訴專員公署老闆係邊個果陣, 仲會投訴嗎

[理大圍城] 無國界醫生截止去年10月，仍有12萬人捐助、3.5億捐款

上熱門

做咗再算啦